<resources>
    <string name="app_name">Siroh Nabs</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="peraturan">Peraturan</string>
    <string name="tentang">Tentang</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="mulai">Mulai</string>
    <string name="title_siroh_nabs">Siroh Nabs (%1$d/%2$d)</string>
    <string name="materi">Materi</string>
    <string name="kisah_nabi_muhammad">Nabi Muhammad merupakan nabi terakhir sekaligus penutup. Tak ada lagi nabi lain setelah Nabi Muhammad wafat. Ketika kelahiran Nabi Muhammad, banyak peristiwa besar terjadi, seperti runtuhnya berhala dekat Kabah dan padamnya api yang disembah oleh kaum Majusi. Nabi Muhammad SAW memiliki mukzijat, antara lain: Mukjizat terbesar adalah Al-Quran sebagai kitab suci umat Islam, Mampu membelah bulan, Mengalirkan air dari jemari tangannya, Mampu menurunkan hujan, Di atasnya selalu dinaungi awan, Melakukan perjalanan ke Sidratul Muntaha saat Isra Miraj, dan masih banyak lagi.</string>
    <string name="kisah_nabi_adam">Nabi Adam merupakan nabi pertama sekaligus manusia pertama yang Allah ciptakan. Sebelumnya, Nabi Adam tinggal di surga dengan pasangannya, Hawa.Namun, atas bujukan iblis, Adam dan Hawa memakan buah khuldi yang telah dilarang oleh Allah. Meski telah bertobat, Allah tetap memerintahkan mereka turun ke bumi. Beberapa mukjizat Nabi Adam adalah: Menjadi khalifah pertama di bumi, Diajarkan oleh Allah segala hal tentang nama benda dan makhluk di bumi, Memiliki umur yang panjang dan bisa memberikan 40 tahun untuk Nabi Daud, Memiliki tinggi 60 hasta, Dikaruniai keturunan kembar berpasang-pasangan.</string>
    <string name="kisah_nabi_idris">Nabi Idris adalah keturunan keenam Nabi Adam yang terkenal dengan kecerdasannya. Banyak pesan kebaikan yang disampaikan Nabi Idris, seperti nasihat untuk menjadikan salat jenazah sebagai penghormatan, untuk selalu bersyukur, menghindari hasad dan dengki, melarang menumpuk harta yang tak bermanfaat, dan mematuhi perintah Allah dengan ikhlas, baik dalam salat, berpuasa, dan amalan lainnya. Nabi Idris memiliki mukjizat sebagai berikut: Memiliki kecerdasan mengamati fenomena alam dan mengartikan wahyu Allah, Manusia pertama yang bisa membaca dan menulis, Manusia pertama yang bisa menjahit pakaian, Nabi Idris bisa menggunakan pakaian yang terindah sementara saat itu orang-orang masih menggunakan kulit binatang, Nabi Idris pernah merasakan sakaratul maut dan dihidupkan kembali atas izin Allah, Pernah melihat surga dan neraka.</string>
    <string name="kisah_nabi_nuh">Nabi Nuh adalah satu di antara nabi yang masuk golongan Ulul Azmi. Semasa dakwahnya, Nabi Nuh menerima banyak tantangan dan penolakan, termasuk dari anak dan istrinya. Ketika kaumnya tetap bertindak zalim, Allah pun membinasakan mereka dalam banjir besar. Namun, Nabi Nuh juga mendapatkan mukjizat, yakni mampu membuat perahu dengan ukuran panjang 300 hasta dan 50 hasta. Setiap makhluk baik manusia maupun binatang yang ada di perahu tersebut selamat dari banjir.</string>
    <string name="kisah_nabi_hud">Nabi Hud diutus Allah bagi kaum Ad, kaum yang ahli membuat menara namun senang melakukan kemaksiatan dan menghamburkan harta. Kaum Ad terus mengingkari dakwahnya hingga akhirnya Nabi Hud berdoa pada Allah. Allah kemudian menurunkan badai dengan awan yang penuh petir yang membinasakan kaum Ad. Mukjizat Nabi Hud antara lain: Mampu menurunkan hujan atas izin Allah (kala itu kaum Ad dilanda kekeringan hingga tanaman mati dan tak ada sumber air) Selamat dari badai petir yang dahsyat.</string>
    <string name="kisah_nabi_saleh">Sekitar kurun waktu 200 tahun, Allah mengutus Nabi Sholeh untuk kaum Tsamud yang masih merupakan keturunan dari kaum Ad. Satu di antara mukjizat Nabi Shaleh adalah memunculkan unta betina yang hamil 10 bulan dari batu besar yang terbelah. Kejadian itu membuat sebagian kaum Tsamud menerima dakwah Nabi Shaleh dan menjadi pengikutnya. Namun, sebagian lagi masih ingkar, bahkan membunuh unta yang menjadi mukjizat tersebut. Setelah berhasil membunuh unta, Allah pun membinasakan mereka dengan hantaman petir di malam hari.</string>
    <string name="nabi_adam">Nabi Adam</string>
    <string name="nabi_idris">Nabi Idris</string>
    <string name="nabi_nuh">Nabi Nuh</string>
    <string name="nabi_hud">Nabi Hud</string>
    <string name="nabi_saleh">Nabi Saleh</string>


</resources>